# Паттерны проектирования

**Паттерны проектирования** - это часто встречающееся решение определённой проблемы при проектировании архитектуры программ.

Зачем же знать паттерны?
 - _Проверенные решения_. Вы тратите меньше времени, используя готовые решения, вместо повторного изобретения велосипеда.
 - _Стандартизация кода_. Вы делаете меньше просчётов при проектировании, используя типовые унифицированные решения, так как все скрытые проблемы в них уже давно найдены.
 - _Общий программистский словарь_. Вы произносите название паттерна, вместо того, чтобы час объяснять другим программистам, какой крутой дизайн вы придумали и какие классы для этого нужны.
 
 ## Порождающие паттерны 
_Беспокоятся о гибком создании объектов без внесения в программу лишних зависимостей._
 - **Абстрактная фабрика** (позволяет создавать семейства связанных объектов, не привязываясь к конкретным классам создаваемых объектов). [Пример](abstract-factory/abstract-factory.ts)
 - **Строитель** (позволяет создавать объекты пошагово). [Пример](builder/builder.ts)
 - **Фабричный метод** (определяет общий интерфейс для создания объектов некоторого класса, но непосредственное решение о том, объект какого класса создавать происходит в подклассах). [Пример](factory-method/factory-method.ts)
 - **Прототип** (позволяет копировать объекты, не вдаваясь в подробности их реализации). [Пример](prototype/prototype.ts)
 - **Одиночка** (гарантирует существование только одного объекта определённого класса, а также позволяет достучаться до этого объекта из любого места программы). [Пример](singleton/singleton.ts)
 
## Структурные паттерны 
_Показывают различные способы построения связей между объектами._
 - **Адаптер** (позволяет объектам с несовместимым интерфейсом работать вместе). [Пример](adapter/adapter.ts)
 - **Мост** (разделяет один или несколько классов на две отдельные иерархии - абстракцию и реализацию, позволяя изменять их независимо друг от друга). [Пример](bridge/bridge.ts)
 - **Компоновщик** (позволяет сгруппировать объекты в древовидную структуру, а затем работать с ними так, если бы это был единичный объект). [Пример](composite/composite.ts)
 - **Декоратор** (позволяет динамически добавлять объектам новую функциональность, оборачивая их в "полезные" обёртки). [Пример](decorator/decorator.ts)
 - **Фасад** (предоставляет простой интерфейс к сложной системе классов, библиотеке или фреймворку). [Пример](facade/facade.ts)
 - **Легковес** (позволяет вместить большее количество объектов в отведённую оперативную память за счёт экономного разделения общего состояния объектов между собой, вместо хранения одинаковых данных в каждом объекте). [Пример](flyweight/flyweight.ts)
 - **Заместитель** (позволяет подстовлять вместо реальных объектов специальные объекты-заменители. Эти объекты перехватывают вызовы к оригинальному объекту, позволяя сделать что-то до или после передачи вызова оригиналу). [Пример](proxy/proxy.ts)

## Поведенческие паттерны 
_Заботятся об эффективной коммуникации между объектами._
 - **Цепочка обязанностей** (позволяет передовать запросы последовательно по цепочке обработчиков). [Пример](chain-of-responsibility/chain-of-responsibility.ts)
 - **Комманда** (позволяет превращать запросы в объекты, позволяя передавать их как аргументы при вызове методов). [Пример](command/command.ts)
 - **Интерпретатор** (определяет представление грамматики для заданного языка и интерпретатор предложений этого языка). [Пример](interpreter/interpreter.ts)
 - **Итератор** (даёт возможность последовательно обходить сложную коллекцию, без раскрытия деталей её реализации ). [Пример](iterator/iterator.ts)
 - **Посредник** (позволяет уменьшить связанность множества классов между собой благодаря перемещению этих связей в один класс-посредник). [Пример](mediator/mediator.ts)
 - **Снимок** (позволяет делать снимки состояния объектов, не раскрывая подробностей их реализации). [Пример](memento/memento.ts)
 - **Наблюдатель** (создаёт механизм подписки, позволяющий одним объектам следить и реагировать на события, происходящие в других объектах). [Пример](observer/observer.ts)
 - **Состояние** (позволяет объектам менять поведение в зависимости от своего состояния). [Пример](state/state.ts)
 - **Стратегия** (определяет семейство схожих алгоритмов и помещает каждый из них в собственный класс. После чего, алгоритмы можно взаимозаменять прямо во время исполнения программы). [Пример](strategy/strategy.ts)
 - **Шаблонный Метод** (определяет скелет алгоритма перекладывая ответственность за некоторые шаги на подклассы). [Пример](template-method/template-method.ts)
 - **Посетитель** (позволяет создавать новые операции, не меняя классы объектов, над которыми эти операции могут выполняться). [Пример](visitor/visitor.ts)